（台狗自欺欺人）你以為的「公平人生」可能更像煉獄！花 60 秒看完連環插圖會發現台灣返工的可愛

【我們為什麼挑選這篇文章】

我們總是在羨慕別人，覺得台灣低薪、資源不足、沒有未來，有時甚至一不注意，就站在他國角度批評台灣。可你有想過：我們拿來跟台灣比較，所謂「別人的好」可能不是全貌？

花一分鐘看完底下連環插圖，讓你重新「省思自己」找答案。

（責任編輯：黃彩玲）

觀念

花點時間看看吧
問題之所以都在
就是因生活如此

你認為的不好，未必別人認為不好
而
你認為的美好，未必別人感受一樣

廣告

別去抱怨，身旁多數人抱怨，換個思維，你反而更有機會不是嗎？

PS：最後一張是作者，有問題可以詢問作者沈道廷嘍，我只是或許有點小影響力感同身受的分享者，若您對於這分享也想找我討論，也很歡迎的理性探討，讓我們把台灣的環境積少成多的累積起來便更好，至於圖片設計可搜尋面對現實。

完

我悟性低

樓主沉屍緊？

台狗低等生物 乜春都打飛機

就憑佢地只會拎人地d壞處出來講

就知道台灣人既自卑程度真係同支那不相伯仲

港豬又咪一樣

講得果幾句廢話，然後整一堆垃圾圖阻鳩住晒

台灣有能力出去既人唔多

台妹去香港同新加坡做雞

繁體支那

踩台=五毛

去哂新北

你咁都要睇唔起人。其實已經冇咩係連登仔睇得上眼。

台仔可唔可以唔好再搞咁多矯情野出嚟打飛機？
你估班local elite傻架？
小貓兩三隻出走仲可以叫唔識諗
一大堆elite爭住洗GRE TOEFL出國就證明現況唔多對路啦

新北唔係出國

同埋台妹去香港同星加坡, 比係新北賺多三倍

韓妹直頭去哂歐美加澳到做雞,到到都有腳毛,數量唔少得過支那

放心 台灣全部有齊

踩港踩台撚又開工

只係講個個國家都有問題(包括台灣)然後始終台灣係自己國家講句留喺台灣發展，都可以係咁屌？有冇咁憤世嫉俗

咁係你唔理解台式矯情風格
通常作呢d野嘅台灣人都係有心但無能力出國（即係loser）
於是就終日ff d「朋友」故仔出嚟麻醉自己，順便麻醉埋d同路人or向仲猶豫緊嘅人洗腦
唔好以為佢地好清高，依家呢代台灣人最想就係移民歐美日，然後手持外國護照向班鬼島loser盡情炫耀

美國點樣40%失業

聽你講一講我google 作者

都叫有間公司搞行銷薄有名氣，又係咪loser呢？

純粹覺得上面嗰班睇完依啲濕鳩連環圖嚟屌曬成個台灣好撚偏激 等於如果第二度人拎香港啲濕鳩插畫家嘅男女關係圖阿乜乜乜嚟笑鳩香港一樣on9

同埋全世界個個想移民美國加拿大西歐依啲就緊㗎啦，我識親啲日本後生個個都話唔想留喺日本，冇邊個清高唔清高

美國失業率創緊多年新低，篇文吹水唔抺咀

幅圖寫Y世代佔失業人口40%

又嚟一個

叫人留低咪叫人留
做乜鳩要踩低其他國家抬高自己
講佢繁體支那又出嚟屈毛
啲護台狗真係特別無腦

由出世開始都用非洲小朋友嚟知足常樂
咁咪可以成世人都無煩惱囉 yeah~~~

用下腦就知無可能啦 on9

咪係，美國宜家好似大約4%到，台灣仔作得就作。

人地差唔代表自己好囉
你估人人都無啦啦想移民咩

台灣人少不免有島國心態
始終出國走走看看比較好

我淨係知佢喺d報章雜誌寫埋d矯情式雞湯文，呢行大把台灣人都有做，亦都係台式行銷嘅一種
喺台灣，你只要寫野寫得夠煽情夠雞湯，就唔怕冇追隨者
有咩野客戶群體就自然有咩野工作
我唔係想引伸出賺錢多少嘅問題，而係佢地睇野個scope太窄，本身寫野又矯情造作，咁好難會比到d好嘅insight
或者你現實比較少接觸台灣人，所以你唔明我想講乜

同台女拖都拍幾次啦

“就憑佢地只會拎人地d壞處出來講

就知道台灣人既自卑程度真係同支那不相伯仲”

我一開始就只係想講依幾幅圖只係想講”你睇我好,我睇你好”嘅意思，唔係focus唱衰其他國家

講真我理撚鳩得佢矯唔矯情文多咩我又唔係台灣人

佢幅圖講緊Y世代佔失業人口比例40%(有你fact check 冇40%)，上面幾條友睇咗做幅圖講美國失業率40%

其實佢原意可能係 每個地方都有自己問題就咁睇返台灣都唔算太差

我自隊

踩台五毛又開工

唔講咁多，即刻駁嘴

我就話，，，

吊 呢個po好多五毛踩我地台灣

我地台灣又易入大學
畢業又易入國際大企業（7仔,family mart)
人工又高（一出黎閒閒地25k台幣）
你地班港仔唔恨得咁多

發現台灣有齊以上缺點

而加留緊學
學校啲台狗仲冇文化過大陸人

連台灣人都想離開既地方
偏偏勁多港豬日夜吹奏 仲話要移民

台狗無知程度世界前列

證明港豬連台狗都不如

去揾22k

佢地唔止冇文化咁簡單
根本就係一班被圈養既豬 只係有少部分既豬覺醒左知道有機會要逃離島國

佢up 緊乜撚呀？
Leasehold ？999年先補地價，夠做啦
再唔係你咪搵freehold
難上車？Shared ownership死嫁？唔大貪，港紙幾皮都上到車，英國儲幾皮唔係難喎
求鳩其畫幅野就當係？我又畫條女下面寫「所有女人都係雞」

台狗失業率咁高
22k既位未必輪到港豬
18k就差唔多

呢個post
又踩港又踩台
完美

台狗出post真相唔重要

最重要係矯情

22k人工都吹到咩小確幸你就知

中台兩國各自有自己既問題
i.e. 你睇我好 我睇你好

你了解台灣人好多
咁你對中國人了解有幾多

早年成日講「香港背靠中國，面向世界」

依家中國畀人揼果陣，香港人企定啦

又黎台式打飛機

侵侵未做總統果時就係

連登仔有冇咁憤世 一定要下下屌柒自己國家自認最垃圾先叫唔自卑？

起碼人地唔會踩低自己友

sorry 香港唔係我國家

屌你老母又cut內文曲解人地原意

嬌咩情 打飛機下話

啲圖仲要冇乜重點 唔好話用圖表達 就算有字係到佢幅圖都好似唔多關事咁

台灣最戇鳩的不是地方 是人

入台積電就得
完

台狗真係好無知
踩完其他國家唔代表自己係世界第一
成班廢用連兵都唔當 遲早俾支那滅埋

第一句同香港有咩分別

其他國家有問題=台灣有未來

唔知乜撚野邏輯

台仔大把去大陸搵食啦

樓主係大陸狗

D台狗無知到好好笑

幹你娘老雞掰

去working holiday, 見大多台妹賣身嫁鬼老

Sky_Croc可以收皮未？
用繁簡轉換器睇post已經夠戇鳩
仲要扮中立
屌你老母紅底就咪撚出嚟獻世啦
係咪要我quote返幾個高登舊post踢爆你條五毛？

殘體五毛屌你老母

其實成日講22k都只不過係一般大部份懶人既水平

如果後生仔比一般人勤力根本可以跳出呢個數字

日日訓唔喺度鬧政府就可以多過22k咁個個都唔使做

都係嗰句呢個世界大部分人失敗少數人成功
睇你付出幾多

加多條

都on 9，人地可以租樓租一世，係因為租金合理。
用地產去撐起經濟根本對個社會係冇健樹。
但係亞州果堆我認同，根本成個亞州個奴工風氣都係垃圾。
要移一定簡歐美。

連話自己幾差都唔比，唔怪得知咁垃圾
香港人想走就會plan移民，唔浪費時間打飛機

成功都係得50K，香港掃街既人工

lm

然後年薪破百萬台幣就已經好滿足
唔出國消費嘅話係冇問題㗎
但係咁樣同永遠綁住自己喺台灣有咩分別

其實踩台有咩問題，香港有難晦既時候台狗做過d咩
敵人既敵人就係朋友？

你香港人自己都柒柒下
打算台灣人幫你咩呢？

平時都唔係踩台撚，但今次台仔真係太癲。

美國40%失業率？美國大蕭條都只得25%。你吹到咁大？

韓國解決唔到溫飽問題？

驚你老母,九唔搭八
明明comment緊台灣人嘅小確幸心態
走嚟同我講咩"課長"
乜撚野叫"課長"? 日資公司果d?

係咪呢d?

勸你技窮駁唔撚到就唔好亂咁覆post
做政治打手都做到咁撚柒,真係第一次見

算啦,某機構都唔知係咪見自己國家弱勢,專登請班打手返嚟幫國家消毒
又出文又喺討論區出post回post帶風向
屌佢老母,真係喺台灣長期生活緊嘅人都應該知道事實係點
班打手只會愈描愈黑
都講撚左唔知幾多萬次,依家嘅台灣年青一族,唔係從事醫牙電資呢四大行業嘅,就極大機會做loser
你可以唔信,但每年學測指考揀科分數就已經反映咗d野

無出現過北歐

美國近排失業率好似創新低

台灣物價低幾倍 人工都低幾倍 你唔講埋
打機叻過香港人又點 可以當飯食

都是支那人

條戇鳩仔根本就不知所云
打機勁過香港人同物價高低都可以扯到落生活質素
咁瑞士物價咁撚貴，d人打機又唔係特別勁，係咪就生活質素差過台灣？

叫咗佢技窮就咪撚出嚟獻醜
講極都唔聽
仆街，同連登d 00後真係溝通唔到

你睇我好我睇你好嘅表達手法唔會係咁
呢d叫將自身問題合理化，順便打埋飛機
我無話佢唱衰其他國家
只係不滿佢呢種表達手法
對d no idea嘅國民，呢d根本就係慢性毒藥

屌，你到底知唔知成個post一路討論緊d乜

一係你理解能力有問題，唔係就肯撚定痴左線
我幾時有提過人均收入？
你條撚樣不斷無中生有，真係好撚有趣

Come on
你真係好幽默

救命，你真係好好笑
我估你現實最多係一個form 3中學雞
唔好比我估中

唔知討論緊d咩就收皮啦好冇？
人地搵錢搵成點都彌補唔到個國內經濟動能啦
最後果兩句真係好interesting

自己睇返哂成個post先好吠啦屌
一路喺到bullshit

即係香港(前境)仲差law,有幾難明

咁撚九唔搭八嘅

雨革個時都柒柒下？
無野呀？
就係雨革都無用，之後先無人攪

雨革除左頭兩日，咁都唔叫柒柒下叫咩？

台狗自大到日日係ptt踩香港人
台狗同支那一9樣同文同種